<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Capoeira on Capoeria Axè</title>
    <link>http://capoeirafirenze.com/capoeira/</link>
    <description>Recent content in Capoeira on Capoeria Axè</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://capoeirafirenze.com/capoeira/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pratica</title>
      <link>http://capoeirafirenze.com/capoeira/pratica/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://capoeirafirenze.com/capoeira/pratica/</guid>
      <description>La pratica della Capoeira La pratica della Capoeira prevede una precisa preparazione atletica che consente di utilizzare tutti i movimenti di base, di attacco, di difesa e di tipo acrobatico durante il gioco. Il paragone con le arti marziali emerge dall&amp;rsquo;utilizzo di tali movimenti finalizzati ad un confronto con un avversario ma l’originalità consiste nel seguire il ritmo degli strumenti e nel trasformare l’incontro in un vero e proprio momento creativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storia</title>
      <link>http://capoeirafirenze.com/capoeira/storia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://capoeirafirenze.com/capoeira/storia/</guid>
      <description>Le origini Capoeira è un’arte marziale Brasiliana, tale definizione riesce solo parzialmente a definire la peculiarita’ di tale disciplina. L’origine Africana è da ricondurre al periodo della schiavitù quando etnie diverse furono sradicate dai loro territori per essere trasferiti in Brasile ed utilizzati nelle piantagioni, nelle miniere, nelle case dei loro padroni.
Strumento di lotta e difesa personale la Capoeira diviene per gli schiavi una vera e propria disciplina difensiva che consente l’opportunità della fuga, la risposta alle violenze subite, la possibilità del raggiungimento dei “Quilombos”, le Repubbliche dove trovavano rifugio gli schiavi fuggitivi e dove si praticava liberamente la Capoeira.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>